Prottokoll sel 14mal Oktoobris 1881
Koos olid kohtu Peawanem: Jaan Reemann
Jaan Kreep
Hans Simsohn
Kirjutaja H. Saarmu
№ 47.
Walla walitsuse poolest sai  Jüri Ansjaaki ja Ewa Mäematti peale kaebatud, et nemad on ilma abieluta lapse ilma sünnitanud ja se läbi Kirna walda teotanud.
 Jüri Ansjaaki ja Ewa Mäematt astusid ette ja ei salganud seda mitte ära.
Mõistetud sai: et  Jüri Ansjaaki ja Ewa Mäematt peawad kumgi 3 Rubla trahwi walla laekasse maksma ja peale selle peab  Jüri weel 10 Rubla oma lapse heaks Kihelkonna kohtuse sisse maksma.
Semõistmine sai kuulutud ja olid sellega rahul, kaebaja walla walitsus, kui ka  Jüri Ansjaaki ja  Ewa Mäematt.
Ja on ka täidetud. (6 Rubla walla laeka heaks)
Kirna walla kohtu nimel,
Peawanem: Jaan Reemann /allkiri/
Hans Simsohn XXX
Jaan Kreep  XXX
Tunnistuseks kirjutaja: H. Saarmu /allkiri/
